大橋開通次周 排隊人龍不再

2018年11月04日

大橋開通次周 排隊人龍不再

傍晚香港口岸金巴站排隊人數不算多，站頭只開放一個泊位讓乘客上車。

【本報訊】港珠澳大橋上周日首個人流高峯日，出現千人「蛇餅」排隊等候「金巴」的場面後，當局急推兩招補鑊，金巴營辦商昨起逢周六及日加派18輛單層巴士，又向直通巴業界租借20至30部旅遊巴提升客運量；《蘋果》在早午晚分別從三地出入境，三個口岸的金巴站運作大致暢順。

運輸及房屋局局長陳帆昨晚到香港口岸跨境直通巴士站視察，認為人流雖多但秩序良好，並指截至昨晚8時經香港口岸出入境人數超過7.8萬人次，整體人流或創新高。

昨晨8時許，記者在港珠澳大橋珠海口岸往香港，見金巴站有近10部金巴停在一旁候命，旅客購票後基本上可直接上車。不過，昨晨約10時，珠海口岸旅檢大樓外有逾百人包括數個旅行團排隊等候出境，一度出現擠擁。

■記者廖怡德、張培生、溫瑞麟

上一則
上一則
金巴疑非法入油 旅客憂爆炸

下一則
傍晚僅約20人等車

金巴疑非法入油 旅客憂爆炸

儍鳩先會去

一日一班車咪有長龍囉 垃圾政府識唔撚識架